<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Business on Ahmad Adillaumam</title>
    <link>https://wewnumam.github.io/id/tags/business/</link>
    <description>Recent content in Business on Ahmad Adillaumam</description>
    <image>
      <title>Ahmad Adillaumam</title>
      <url>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</url>
      <link>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.146.7</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 03:23:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wewnumam.github.io/id/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gameseed Roadshow Key Points</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/gameseed-roadshow-key-points/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 03:23:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/gameseed-roadshow-key-points/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;adam-ardisasmita&#34;&gt;Adam Ardisasmita&lt;/h2&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/xoeit2NdiHA?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pendapatan dan jumlah ekspor industri game jauh lebih besar dari industri hiburan/konten lainnya (musik, film, dll).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile games menguasai 45% di tahun 2021 dan 53% di tahun 2022 pasar game global.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Orang indonesia belanja game 25 triliun rupiah setahun, sebagian besar untuk mendapatkan item yang meningkatkan strata sosial di game.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tantangan industri game di Indonesia: komparasi antara pengeluaran gamer indonesia untuk game dengan pendapatan game developer indonesia masih sangat jauh (1000:1).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kendala dalam pembuatan game: kekurangan dana (66,7%), kekurangan jumlah SDM (44,4%), kekurangan kemampuan skill (36,1%), lainnya (26,4%).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kenapa sedikit game developer lokal yang sukses di Indonesia?: Bisnis Model; Market Visibility; Access To Funding.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tantangan bisnis model: premium (konversi penjualan &amp;amp; produk experience) dan freemium (live ops &amp;amp; membaca data)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tantangan market visibility: pc gamer lebih terbuka dengan game dengan genre serupa sedangkan mobile gamer cenderung antusias pada 1 game saja. Life time yang lebih lama dan keterbatasan ruang penyimpanan membuat mobile gamer jarang mencari game lain di genre yang sama.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tantangan access to funding: premium (market serupa dengan publisher) dan freemium (validasi pasar sebelum pendanaan).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tren di mobile game: pendapatan Game as a Service (live service dan in-app purchase) lebih besar daripada full game.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tren daya beli game di negara berkembang: sangat sensitif terhadap harga, micro-transaction lebih cocok dibanding one time purchase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perhatikan perkembangan cloud gaming dan subscription based model.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Strategi lain yang bisa diambil: memanfaatkan tren viral, kearifan lokal, niche market.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Secara revenue akan lebih masuk akal  mengincar pasar global, namun di pasar lokal kita lebih paham pasarnya jadi secara persaingan dipermudah.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Relatibility menjadi tantangan ketika mengangkat kearifan lokal, unique selling pointnya harus diterima secara umum.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tren game berubah, semua segmen market butuh game, pastikan test game ke target market yang tepat.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menghasilkan Uang dari Game</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/making-money-from-games/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 01:11:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/making-money-from-games/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ada banyak cara untuk menghasilkan uang dari game, baik sebagai pengembang yang menjual game buatan sendiri, streamer yang menghibur penonton, atau pemain yang memperdagangkan item dalam game. Dalam artikel ini, kami akan mengeksplorasi lima cara berbeda untuk memonetisasi minat untuk bermain game dan mengubahnya menjadi usaha yang menguntungkan. Mulai dari mengembangkan dan menjual game buatan sendiri hingga menawarkan layanan terkait game, ada banyak peluang untuk menghasilkan uang di industri game.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
