<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Game Design on Ahmad Adillaumam</title>
    <link>https://wewnumam.github.io/id/tags/game-design/</link>
    <description>Recent content in Game Design on Ahmad Adillaumam</description>
    <image>
      <url>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</url>
      <link>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jan 2023 21:54:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wewnumam.github.io/id/tags/game-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara Menjalankan Playtest Pertama Anda</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/how-to-run-your-first-playtest/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 21:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/how-to-run-your-first-playtest/</guid>
      <description>Untuk menjalankan playtest pertama Anda, penting untuk memiliki pemahaman yang jelas tentang target audiens Anda dan jenis game yang Anda buat. Ini akan membantu Anda memilih kelompok playtesters yang tepat dan membuat skenario tes yang mensimulasikan produk akhir dengan cermat.
Sebelum playtest, siapkan daftar pertanyaan yang ingin Anda tanyakan kepada playtesters Anda, dan siapkan sistem untuk mengumpulkan umpan balik. Hal ini dapat dilakukan melalui survei atau melalui umpan balik verbal selama playtest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Orang Bermain Game</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/why-do-people-play-games/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 22:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/why-do-people-play-games/</guid>
      <description>Menurut sebuah penelitian, orang bermain game karena berbagai alasan, termasuk kesempatan untuk merangkai dan membentuk pengalaman internal mereka. Banyak orang dewasa menikmati saat-saat mengisi kepala mereka dengan pikiran dan emosi yang tidak berhubungan dengan pekerjaan atau sekolah, sementara yang lain tertarik pada tantangan dan kesempatan untuk menantang dan menguji kemampuan mereka. Permainan menawarkan rasa efisiensi dan keteraturan yang mungkin kurang dalam kehidupan sehari-hari, dan dapat memberikan rasa kegembiraan dan relaksasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 10 Kesalahan Game Designer</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/top-10-game-designer-mistakes/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 19:11:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/top-10-game-designer-mistakes/</guid>
      <description>Sebagai seorang desainer game, penting untuk menyadari jebakan dan kesalahan umum yang dapat menghambat keberhasilan proyek kita. Dengan menghindari kesalahan-kesalahan ini, kita dapat meningkatkan peluang kita untuk menciptakan game yang sukses dan menyenangkan yang akan disukai para pemain. Berikut adalah 10 kesalahan teratas yang harus dihindari oleh desainer game:
Proyek Besar tanpa Portofolio Memulai dengan proyek besar dan ambisius tanpa portofolio game yang lebih kecil dan sudah selesai bisa berisiko. Penting untuk membangun portofolio proyek yang sudah selesai untuk menunjukkan keterampilan dan kemampuan kita sebelum menangani proyek yang lebih besar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tujuan dari Game</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/the-purpose-of-games/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:49:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/the-purpose-of-games/</guid>
      <description>Game memiliki banyak tujuan yang berbeda dan dapat dinikmati karena berbagai alasan. Beberapa orang bermain game sebagai bentuk hiburan, untuk menghabiskan waktu, atau untuk bersosialisasi dengan teman dan keluarga. Yang lain bermain game untuk menantang diri mereka sendiri atau untuk meningkatkan keterampilan mereka di bidang tertentu. Yang lainnya lagi bermain game sebagai cara untuk bersantai dan menghilangkan stres setelah hari yang panjang.
Tujuan permainan dalam konteks yang berbeda:
Hiburan Game bisa menjadi sumber hiburan, memberikan kenikmatan dan relaksasi bagi para pemainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syarat Dasar Sebuah Game</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/10-key-quality-of-games/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 23:59:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/10-key-quality-of-games/</guid>
      <description>Kenapa sebuah game bisa dikatakan game?
Jawabannya adalah karena game memenuhi kunci-kunci kualitas sebuah game.
Setidaknya, terdapat 10 kunci kualitas penting dalam sebuah permainan, menurut Jesse Schell dalam bukunya The Art of Game Design.
Game dimainkan secara sukarela (volunteer) Tidak ada paksaan dalam bermain game. Artinya, pemain memiliki kendali untuk bebas mengikuti permainan dan keluar dari permainan.
Game memiliki tujuan (goals) Sebuah game harus memiliki misi yang ditawarkan kepada pemain. Misi ini ditujukan untuk memberikan pemain tujuan bermain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
