<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Industry on Ahmad Adillaumam</title>
    <link>https://wewnumam.github.io/id/tags/industry/</link>
    <description>Recent content in Industry on Ahmad Adillaumam</description>
    <image>
      <url>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</url>
      <link>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2023 01:27:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wewnumam.github.io/id/tags/industry/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Forum Game Developer Indonesia</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/indonesian-game-developer-forums/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 01:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/indonesian-game-developer-forums/</guid>
      <description>Asosiasi Asosiasi Game Indonesia (AGI) Asosiasi Game Indonesia (AGI) adalah sebuah organisasi yang bertujuan untuk mempercepat pertumbuhan industri video game di Indonesia. Indie Games Group Indonesia (IGGI) Sebuah komunitas virtual untuk para Game Developer di Indonesia yang bertujuan untuk menghubungkan para GameDev di semua level. IGDA Indonesia International Game Developers Association (IGDA) adalah organisasi keanggotaan nirlaba terbesar di dunia yang melayani semua individu yang membuat game. Komunitas Umum Game Developer ID GameDeveloper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memiliki Pola Pikir yang Tepat untuk Bertahan di Industri Game</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/having-the-right-mindset-to-survive-in-the-game-industry/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 06:01:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/having-the-right-mindset-to-survive-in-the-game-industry/</guid>
      <description>Industri game adalah bidang yang sulit dan kompleks, dan memiliki pola pikir yang tepat sangat penting untuk bertahan dan mencapai kesuksesan. Penting untuk memiliki tujuan yang jelas dan memulai dengan memberikan upaya maksimal, meskipun itu terlihat kecil.
Berikut adalah beberapa pola pikir utama yang harus dikembangkan untuk berkembang di industri game:
Keterampilan teknis saja tidak cukup Meskipun keterampilan teknis itu penting, itu saja tidak cukup untuk mencari nafkah atau membangun karier di industri game.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gameseed Roadshow Key Points</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/gameseed-roadshow-key-points/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 03:23:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/gameseed-roadshow-key-points/</guid>
      <description>Adam Ardisasmita Pendapatan dan jumlah ekspor industri game jauh lebih besar dari industri hiburan/konten lainnya (musik, film, dll). Mobile games menguasai 45% di tahun 2021 dan 53% di tahun 2022 pasar game global. Orang indonesia belanja game 25 triliun rupiah setahun, sebagian besar untuk mendapatkan item yang meningkatkan strata sosial di game. Tantangan industri game di Indonesia: komparasi antara pengeluaran gamer indonesia untuk game dengan pendapatan game developer indonesia masih sangat jauh (1000:1).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
