<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>College on Ahmad Adillaumam</title>
    <link>https://wewnumam.github.io/id/tags/college/</link>
    <description>Recent content in College on Ahmad Adillaumam</description>
    <image>
      <url>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</url>
      <link>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 22:40:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wewnumam.github.io/id/tags/college/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengapa Orang Bermain Game</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/why-do-people-play-games/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 22:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/why-do-people-play-games/</guid>
      <description>Menurut sebuah penelitian, orang bermain game karena berbagai alasan, termasuk kesempatan untuk merangkai dan membentuk pengalaman internal mereka. Banyak orang dewasa menikmati saat-saat mengisi kepala mereka dengan pikiran dan emosi yang tidak berhubungan dengan pekerjaan atau sekolah, sementara yang lain tertarik pada tantangan dan kesempatan untuk menantang dan menguji kemampuan mereka. Permainan menawarkan rasa efisiensi dan keteraturan yang mungkin kurang dalam kehidupan sehari-hari, dan dapat memberikan rasa kegembiraan dan relaksasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Format Game Design Document untuk Keperluan Akademik</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/game-design-document-format-for-academic-purposes/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 08:35:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/game-design-document-format-for-academic-purposes/</guid>
      <description>Halaman Pembuka Pada cover halaman berisi informasi diantaranya:
Judul. Judul berupa tulisan “Game Design Document” diperlukan untuk memberi nama dokumen sehingga secara sekilas orang dapat menyiratkan apa yang dimaksud dalam dokumen tersebut. Judul Game. Berupa lampiran nama game baik dalam bentuk logo atau bentuk apapun yang dapat dibaca. Genre dan Mode Permainan. Berisi keterangan mengenai genre dan mode permainan—seperti mode online atau offline, dan mode single-player atau multi-player—yang akan dipakai. Pemangku Kepentingan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
