<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Articles on Ahmad Adillaumam</title>
    <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on Ahmad Adillaumam</description>
    <image>
      <url>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</url>
      <link>https://wewnumam.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 05:49:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://wewnumam.github.io/id/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tujuan dari Game</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/the-purpose-of-games/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:49:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/the-purpose-of-games/</guid>
      <description>Game memiliki banyak tujuan yang berbeda dan dapat dinikmati karena berbagai alasan. Beberapa orang bermain game sebagai bentuk hiburan, untuk menghabiskan waktu, atau untuk bersosialisasi dengan teman dan keluarga. Yang lain bermain game untuk menantang diri mereka sendiri atau untuk meningkatkan keterampilan mereka di bidang tertentu. Yang lainnya lagi bermain game sebagai cara untuk bersantai dan menghilangkan stres setelah hari yang panjang.
Tujuan permainan dalam konteks yang berbeda:
Hiburan Game bisa menjadi sumber hiburan, memberikan kenikmatan dan relaksasi bagi para pemainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syntatic Sugars | Fitur Tersembunyi C#</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/syntatic-sugars-csharp-hidden-features/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 18:24:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/syntatic-sugars-csharp-hidden-features/</guid>
      <description>Catatan:
Untuk dapat menggunakan fitur-fitur ini, kita membutuhkan setidaknya C# versi 7 ke atas atau Unity 2018 ke atas.
Ternary Operator Dalam pemrograman komputer, ternary operator adalah merupakan bagian dari sintaks untuk ekspresi kondisional dasar dalam beberapa bahasa pemrograman, biasanya disebut sebagai operator kondisional, ternary if, atau inline if.
Sebuah ekspresi a ? b : c dievaluasi ke b jika nilai a benar, dan sebaliknya ke c. Atau secara singkat: &amp;ldquo;jika a maka b jika tidak maka c&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 Cara Mudah untuk Membuat Video Menjadi Lebih Baik Secara Signifikan</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/12-easy-ways-to-make-videos-significantly-better/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 10:38:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/12-easy-ways-to-make-videos-significantly-better/</guid>
      <description>Pikirkanlah Setiap Potongan Gambar Saat menonton video, kita hanya bisa melihat ke arah kamera membidik. Kalau kamera melihat hal yang sama terlalu lama atau tidak melihat sesuatu yang ingin penonton lihat, penonton akan bosan.
Pertandingan olahraga di TV biasa diliput dengan belasan hingga puluhan kamera yang berbeda—setiap beberapa detik pindah ke gambar yang berbeda. Dan setiap gambar berfokus pada informasi yang baru. Setiap gambar memiliki arti, dan pemotongan antar gambar tersebut memberikan banyak informasi tanpa membuat penonton bosan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Format Game Design Document untuk Keperluan Akademik</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/game-design-document-format-for-academic-purposes/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 08:35:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/game-design-document-format-for-academic-purposes/</guid>
      <description>Halaman Pembuka Pada cover halaman berisi informasi diantaranya:
Judul. Judul berupa tulisan “Game Design Document” diperlukan untuk memberi nama dokumen sehingga secara sekilas orang dapat menyiratkan apa yang dimaksud dalam dokumen tersebut. Judul Game. Berupa lampiran nama game baik dalam bentuk logo atau bentuk apapun yang dapat dibaca. Genre dan Mode Permainan. Berisi keterangan mengenai genre dan mode permainan—seperti mode online atau offline, dan mode single-player atau multi-player—yang akan dipakai. Pemangku Kepentingan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dahsyatnya Fungsi Nama Variabel</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/the-power-of-variable-names/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 09:22:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/the-power-of-variable-names/</guid>
      <description>Nama Variabel yang Bermakna Memilih nama yang baik membutuhkan waktu tetapi menghemat lebih banyak daripada yang dibutuhkan.
Nama yang Mengungkapkan Niat Nama harus menjawab semua pertanyaan besar. Nama harus memberitahu kita mengapa variabel itu ada, apa yang dilakukannya, dan bagaimana penggunaannya. Jika nama tersebut membutuhkan komentar, maka nama tersebut tidak mengungkapkan maksudnya.
let d; // waktu yang berlalu dalam hari Kita harus memilih nama yang menentukan apa yang sedang diukur dan unit pengukuran itu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syarat Dasar Sebuah Game</title>
      <link>https://wewnumam.github.io/id/articles/10-key-quality-of-games/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 23:59:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://wewnumam.github.io/id/articles/10-key-quality-of-games/</guid>
      <description>Kenapa sebuah game bisa dikatakan game?
Jawabannya adalah karena game memenuhi kunci-kunci kualitas sebuah game.
Setidaknya, terdapat 10 kunci kualitas penting dalam sebuah permainan, menurut Jesse Schell dalam bukunya The Art of Game Design.
Game dimainkan secara sukarela (volunteer) Tidak ada paksaan dalam bermain game. Artinya, pemain memiliki kendali untuk bebas mengikuti permainan dan keluar dari permainan.
Game memiliki tujuan (goals) Sebuah game harus memiliki misi yang ditawarkan kepada pemain. Misi ini ditujukan untuk memberikan pemain tujuan bermain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
